女子狂點2千份餐點耗4萬多人民幣 外送員樓下排排站 家屬崩潰漏夜分送

〔即時新聞／綜合報導〕中國湖北武漢一名患有精神病的女子，日前獨自在家時用美食外送平台訂購40張訂單、共2000多份餐點，花費達4萬多人民幣（約新台幣17.4萬元），女子家屬為了避免浪費食物，只好漏夜把食物分送給保全、清潔人員以及親友，無奈呼籲外送平台應設置提示功能，避免類似事件再度發生。

綜合中媒報導，這名患有精神疾病的汪姓女子，13日中午一個人在家時，使用手機上外送平台下訂了40多份訂單，包含140個蟹黃肉鬆吐司、54隻烤羊腿、64碗烏雞湯等，共點了2000多份美食。

起初汪女還會開門簽收餐點，但後來外送員一個接一個上門讓她感到害怕，便不再開門也不接電話，直到有外送員報警，警方通知汪女家屬，家屬返家才知道汪女點了一大堆的外送，家裡被大包小包的餐點塞滿滿，樓下更有20幾名外送員等著。

最後汪女家屬為了避免浪費食物，只好把2000多份餐點分送給保全、清潔人員及親朋好友，一直忙到14日下午才大致送完餐點；家屬無奈地說，他們不奢望拿回損失的金錢，只希望外送平台未來收到不合理的訂單，應先致電詢問，以免再發生浪費的情形。